\section{De organisatie}

\subsection{Personeel en bevoegdheden}
Voor de onderneming zijn er in eerste instantie geen personeelsleden nodig. De benodigde software kan gemaakt worden door mijzelf. Dit bespaart in de kosten. Mocht er wel personeel nodig zijn dan is dat iemand die wordt ingezet in de marketing en support.

\subsection{Productieproces en automatisering}
Het voordeel aan een SaaS oplossing is dat productie kosten relatief laag zijn en goed in te schatten. De productiemiddelen die nodig zijn;

\begin{itemize}
	\item Werkruimte 
	\item Laptop
	\item Internet
	\item Servers
\end{itemize}

Het product bestaat uit meerdere deel producten. Er is een server die door een REST API informatie aanlevert aan de gebruikers. Er is een content management systeem nodig om de recepten in te voeren en het hoofdproduct zijn de iOS en Android applicatie. Om deze onderdelen te maken zijn er mensen nodig met de volgende capaciteiten:

\begin{itemize}
	\item iOS ontwikkelaar
	\item Android ontwikkelaar
	\item Back- en frontend developer
\end{itemize}

Al deze rollen zal ik zelf vervullen. De back- en frontend worden gemaakt in het PHP framework Laravel. De frontend van het CMS systeem wordt gemaakt in React en beide applicaties worden gemaakt in React-Native. Deze vaardigheden heb ik gekregen in mijn ervaring als software ontwikkelaar in de afgelopen vijf jaar. 

Het productieproces is als eerste een koppeling met Yummly. Dit is een partij die voor een maandelijks bedrag 2 miljoen recepten levert. Deze recepten slaan we op en gebruiken we om de recepten feeds voor de gebruikers te maken. Alle gebruikers krijgen op vrijdag avond een nieuwe recepten feed voor de week. Gebruikers hebben de mogelijkheid om twee keer een recept te weigeren per week. Hier zit een restrictie op omdat wij vinden dat het algoritme er voor moet zorgen de recepten zo goed mogelijk bij de gebruiker passen en de gebruiker ze niet wilt weigeren. Wij slaan op welke recepten de gebruiker leuk vind en welke recepten de gebruiker heeft geweigerd. Wij zullen op basis van die gegevens betere suggesties doen in de recepten feed voor de week erop. 

Het CMS geeft het personeel van de onderneming de mogelijkheid om eigen gemaakte recepten toe te voegen en aan te passen. Wij willen de afhankelijkheid van Yummly steeds meer afbouwen. Als in een later stadium de recepten door partners worden ingevoerd dan gebeurt dat ook in dit CMS.

Het ontwikkelen van de software gebeurt lokaal op de aangeschafte computer. Daarna word de nieuwe gemaakte functionaliteit naar de test server gestuurd. Hier worden de testen uitgevoerd of alle functionaliteiten nog werken. Daarna wordt het naar de productie server gestuurd. 

Om het bedrijf te laten draaien zal iemand nodig zijn die de verkoop doet. Die partnerships afsluit met bedrijven, die influencers benaderd en die support voor de gebruikers levert. De software produceren we binnen het bedrijf. De limieten van onze software en de servers zijn dat we gelijktijdig optimaal 1000 mensen per seconde kunnen bedienen. Dit is niet het limiet maar bij een hoger aantal werkt de server suboptimaal. 

\paragraph*{Software}
Elke software organisatie heeft software nodig voor marketing, communicatie naar de klant en om software te kunnen ontwikkelen. Hieronder is een tabel weergegeven van alle benodigde software.

\begin{table}[H]	

\centering
\begin{tabular}{ | l | p{5cm} | p{4cm} |}
\hline
Dienst & Omschrijving  & Kosten \\ \hline
  Mailchimp  &  Om nieuwsbrieven mee te versturen & 
Gratis tot 2000 abonnees en kunnen er 12000 mails worden verzonden. Daarna \$40 per maand ongeveer.
 \\ \hline
Google Apps for business  & Om mee te mailen, cloudopslag en te documenteren. &  \euro{}4,- per gebruiker per maand \\ \hline
Stripe    &  Om de abonnementen bij te houden en de klanten te factureren.  & 1,4\% + \euro{}0,25 per gebruiker. \\ \hline
   Mailgun &  Om transactionele mails te versturen vanuit de applicatie bv. wachtwoord vergeten, account registratie etc. & 10000 emails gratis daarna \$80,- voor 100000 emails \\ \hline
 Slack   &  Om intern te communiceren met medewerkers binnen het bedrijf. Is bij de start nog niet relevant. & Gratis \\ \hline
Yummly   &  De data van alle recepten & \$500,- per jaar wat ongeveer \euro{}430,- per jaar is. \\ \hline

 Intellij   & Editor software mee te ontwikkelen  & \euro{}500,- per jaar  \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\paragraph*{Hardware}
Naast de software is er ook hardware nodig om de producten te realiseren. Voor de hardware zijn er twee servers nodig en een laptop. De kosten voor de laptop bedragen \euro{}2000,- en voor de servers \euro{}40,- per maand.

\paragraph*{Beveiligen}
Het belangrijkste als je omgaat met gebruikersgegevens is de beveiliging. Er wordt op verschillende niveau's beveiligings protocollen in werking gezet. Beide servers zijn alleen benaderbaar van bepaalde ip-adressen. Deze worden volledig afgeschermd van de buitenwereld behalve de API. Die is toegankelijk via het internet. Gebruik maken van de API kan alleen via de iOS en Android app. Per verschillende type gebruiker van de API wordt er een aparte key opgeslagen op de servers. Als de API de key niet herkent dan krijgt die geen toegang. De API wordt beveiligd door de inlog pogingen te limiteren en het ip-adres te blokkeren als dat limiet is bereikt. De servers worden gehuurd bij Transip. Bij dit bedrijf worden er automatisch elke uur een backup gemaakt van de server. 

\subsection{Boekhouding en administratie}
Door mijn ervaring met boekhouden heb ik besloten om het uit te besteden. Het is teveel om het zelf te doen en als je het vanaf het begin niet goed doet dan kom je later in de problemen mee. 

Na enig onderzoek heb ik het bedrijf ZZP-administratiekantoor gevonden om de boekhouding te doen. Dit bedrijf handelt voor een bedrag van \euro{}500,- per jaar de belastingaangiftes, de boekhouding en de inkomstenbelasting af. 

Klanten hebben 30 dagen om de factuur te betalen. Alle facturen worden op eerste van de maand verstuurd. Als klanten niet na 30 dagen hebben betaald dan krijgen ze een herinnering. Die herinnering is twee weken geldig, daarna wordt het account geblokkeerd en krijgen ze een aanmaning met een persoonlijke mail om het bedrag te voldoen. Dit wordt gedaan met de software van Stripe. Dit is een partij die gespecialiseerd is in de verkoop van abonnementen. De kosten hiervoor zijn \euro{}1,4\% per gebruiker. In ons geval komt dat neer op \euro{}0,14 per gebruiker. 

\paragraph*{Organogram}
Om de structuur van de organisatie aan te duiden is in figuur \ref{organogram} een organogram weergegeven.

\begin{figure}[H]
	\centering

	\tikzset{
	  basic/.style  = {draw, text width=2cm, drop shadow, font=\sffamily, rectangle},
	  root/.style   = {basic, thin, align=center,
	               fill=gray!45},
	  level 2/.style = {basic, thin,align=center, fill=gray!30,
	               text width=8em},
	  level 3/.style = {basic, thin, align=left, fill=gray!20, text width=6.5em, node distance = 40pt}
	}
	\begin{tikzpicture}[
	  level 1/.style={sibling distance=40mm},
	  edge from parent/.style={->,draw},
	  >=latex]
	
	% root of the the initial tree, level 1
	\node[root] {CEO (Oscar te Giffel)}
	% The first level, as children of the initial tree
	  child {node[level 2] (c1) {Sales and marketing}}
	  child {node[level 2] (c2) {Technical Development}}
	  child {node[level 2] (c3) {Finance and administration}};
	  
	% The second level, relatively positioned nodes
	\begin{scope}[every node/.style={level 3}]
	\node [below of = c2, xshift=15pt] (c21) {Android developer};
	\node [below of = c21] (c22) {iOS developer};
	
	\node [below of = c1, xshift=15pt] (c24) {Sales medewerker};
	\node [below of = c24] (c25) {Support medewerker};
	\end{scope}
	
	% lines from each level 1 node to every one of its "children"	
	\foreach \value in {1,2}
	  \draw[->] (c2.195) |- (c2\value.west);
	
	\end{tikzpicture}
	
	\caption{Organogram organisatie}
	\label{organogram}
\end{figure}

\subsection{Voorbeeld offerte}
Bij deze onderneming is een offerte niet relevant. De reden van een offerte op aanvraag in plaats van het bekendmaken van alle prijzen kan zijn dat er te veel parameters zijn om alles te vermelden, of veelvuldige fluctuaties in marktprijzen, of dat de aanbieder per geval en klant een prijs wil vaststellen, zonder deze openbaar te maken, om zijn onderhandelingspositie ten opzichte van de volgende klant niet te verzwakken.

Wij hanteren een vaste prijs die openbaar is en niet onderhandelbaar. De prijs is statisch en daarom zullen wij geen offertes versturen. 


